中六學生DSE前唔操卷學失敗 「挫折先係人生嘅開始」

距離中學文憑試（DSE）不足三個月，應屆考生埋頭苦讀、準備最後衝刺之際，有學校竟然讓中六學生生把試卷放一邊，鼓勵學生去學習失敗。
無間斷的試卷操練，加上來自家長、老師和朋友的壓力，令很多中六學生都喘不過氣。「我哋見到特別係中五下學期或者中六嘅學生，好多都有抑鬱症、情緒病。」本身當了二十多年教師的陳穗觀察到自從進入DSE「一試定生死」的時代，學生患情緒病的情況比過往更嚴重。她是循道衛理優質生命教育中心總幹事，她說：「我哋希望成功同失敗唔係由大眾社會話俾細路仔聽，而係佢哋自己去定義自己嘅成功同失敗。」
循道衛理聯合教會李惠利中學全級中六學生家聰坦言，日復日操卷的生活和家人的說話帶給他一定壓力，「屋企人成日都講，如果你考試考唔到，細時唔讀書，大時就做運輸。」
她們到校推行失敗教育，一整天的活動以電影《破風》揭開序幕。學生觀看電影後會分組討論電影信息，一起探討何謂成功、何謂失敗。雖然播放影片過程中有學生不敵睡意在「釣魚」，但一到討論環節，立即變成「開籠雀」。令林秋霞最深刻的，是一位同學對「成功」的定義：「成功就係，當我自己都放棄自己嘅時候，我嘅朋友冇放棄我；我覺得自己唔得嘅時候，佢地仲相信我係得。」
下午的班際跳大繩比賽令全場氣氛高漲，歡呼聲和掌聲此起彼落。每當有老師或者比較靦腆的女生嘗試入繩，大家都會歡呼以示鼓勵。即使偶有隊員「累街坊」，同學亦不會埋怨，反而會拍拍肩膀為其打氣。比賽最後除了冠軍外，每班都會獲得不同獎項。
同學們玩到身水身汗後，就是坐下來面對自己心中恐懼的時候。去到「飛越恐懼」環節，學生將心裡面害怕的事物寫在紙上、摺成紙飛機，然後到學校三、四樓一同將飛機連同恐懼一起飛走。
「英文攞U」、「成績不符合入學要求」、「驚拎唔到五科2」...... 散落在草地上的紙飛機，大部分的恐懼都是與DSE有關。飛機放走後，困難仍須要面對。學生家聰和禮賢分別是足球員和田徑運動員，他們各自最挫敗的經歷都與運動有關。家聰加入足球隊多年，但從未見證球隊「捧盃」。「年年入到四強就入唔到決賽，年年都係呢個時候失敗。」一次又一次的失望令他一度想放棄足球。不過他認為今天的活動讓自己打消了放棄的念頭，「聽完今日講，都要努力爬返起身，再努力啲，下一次比賽可能會贏。」
去年比賽奪得頭三名的禮賢則在今年的比賽中失手，「今年擺咗好多時間落去，每個禮拜都練幾日，但就失咗手，辜負咗好多對我有期望嘅人。」形容自己非常好勝的他，今日之後對失敗有新的看法：「每個比賽都係得一個冠軍，其實佢哋都唔係次次贏，佢哋都會有失敗嘅時候，只係你睇唔到。所以我學到唔好一次失敗就氣餒，就算好攰好攰，都最多係氣餒，但係就唔會同自己講放棄。」
「失敗教育」團隊在推行失敗教育的過程中亦經歷過不少次失敗，很多學校以「沒時間、課程緊湊」為由，拒絕騰出時間讓他們到校舉行失敗教育活動。是次「失敗同學日」是他們首次走入中學進行失敗教育。
在文憑試前夕談失敗，豈不會學生更擔心？失敗教育發起人、循道衛理優質生命教育中心統籌主任林秋霞卻不是這樣認為：「嚟緊考DSE，乜唔係更應該要裝備佢哋嘅抗逆能力咩？」

發神經

喺德國就得

累撚死班學生

去到「飛越恐懼」環節，學生將心裡面害怕的事物寫在紙上、摺成紙飛機，然後到學校三、四樓一同將飛機連同恐懼一起飛走。

循道衛理聯合教會李惠利中學
呢間band 3，根本操唔操都拎唔到4條2，而家用「失敗教育」黎包裝成刻意學習失敗

d上左岸既撚樣教畜成日老點學生
到時d傻仔 dse肥左做成世牛工教畜就拍蘿友走人

德國唔得，小學讀左三四年做分流西走一班去非文法中學，中學畢業試又西走一班，不過人地工業體系發達，讀唔到書都搵到食

我哋希望成功同失敗唔係由大眾社會話俾細路仔聽，而係佢哋自己去定義自己嘅成功同失敗

中國或成最大贏家

攞間band 3寫新聞

又係標體黨
內文係話準備DSE之餘 抽d時間參與失敗活動relax下
唔係話唔準備直接去考

我覺得佢地係出下策姐，操完卷都係考唔到4條2，教到灰咪唯有用學習失敗黎美化件事

當年考AS UE
上堂用一個月時間學莎士比亞同劇作

支持，但香港社會

老師唔會點指到條明路比d失敗學生，特別係窮個班。因為班老師本身就係公開試勝利個班先做到老師，一畢業又係做老師，學校以外社會經驗缺乏。佢地最多包裝到讀唔到書都有機遇，拎一百個先有一個o既放大黎講比假希望人

講「一試定生死」啲人真係好弱智。

continuous assessment又話多嘢做壓力大，淨係考一次試又話「一試定生死」。
到底講「一試定生死」嗰啲人心目中想考幾多次公開試？

唔係想人覺得考試唔緊要，唔需要努力，而係面對失敗時，學識釋懷，唔好怪責自己

其實係應該唔好咁驚
但香港地真係唔知做乜個個都要一試定生死
22-24前一定要讀完大學, 之後一定要做野再讀書就晒時間
好趕好急咁
其實根本30前讀都無問題, 外國都有唔少過30先讀添
係唔岩既不如用幾年時間讀個岩啲好啲既科好過你成世玩完

其實想合格唔係靠操卷，係就算唔識都好有得背嘅嘢都背哂佢。操卷係想清concept，但求合格嘅人根本連個concept係咩都唔知

又係「求學不是求分數」呢啲ON9嘢，
你令到社會生活成本正常返，讀唔成書都可以生活到，唔使將啲正能量掛喺嘴邊，啲人自動自覺會咁諗，
個社會現狀唔係咁，唔會不斷講呢啲口號就會成真。

想學以前考完ce又考AL 考多幾次公開 on鳩鳩

其實都係17-18歲，正常應該就算之前行錯路都有時間改，但香港真係中四揀錯咗科就出事 成日喺啲咩嘢Secret見人Jupas選科想揀護理或Engine，但原來佢中學無讀Phy/Chem/Bio呢啲組合

其實你屋企無錢出生已經係失敗，我地個教育局局長啲仔女駛撚考公開試入大學

你以為藍領就=唔讀書
工業=地盤佬？

人地係讀唔同既書 唔係唔讀

Ching我諗你要搞清楚technicians/engineers分別先

如果喺Gymnasium考Abitur先咁做咪得
大學實收 不過如果低分，熱門科要排隊
例如醫科有人考差少少，要排七年先有位
Science呢啲學位過剩，想讀實入到

讀唔到個班Grundschule清左一班同人地真係有條路比人行，香港？

入咗大學個個sem都考dse咁仲要今星期教完下星期final

真係無間地獄咁

係啊, 以前淨係分文理商會簡單啲
依家DSE俾你自由揀科其實好易中陷阱
你唔識野父母又唔識無諗定將來條路就好麻煩

最重要因素係學校
學校廢真係玩死個學生人生

我嗰陣都冇操到

其實dse同舊制真係差好遠 多個會考等啲中學生早啲一嘗錯敗 係中六中七努力讀返書係比較好

都係, 師資當然重要
有啲學校會有啲科唔俾你選修, 因為果間學校無得讀
而且同學都好有影響
成班鳩下鳩下你叻極都唔會幾勁, 最多係間學校考第一, 出到黎睇世界就會好衝擊
而且睇間董之英都知, 一個唔好彩間學校有惡霸欺凌你, 你又玩完, 唔會讀到書

其實都係理科易出事啲，但而家啲學校費事被指有違DSE唔再分文理商，自由選科嘅原則，都唔會提醒啲學生，甚至有啲學校為咗方便自己編時間表同轉課室，編埋啲科嘅組好怪。

睇黎大家都係睇完個標題就開始討論

最慘咪原本讀得既都比外在因素搞到讀唔到
講到尾一個小朋友點樣有個好發展呢樣野真係好表難guarantee

理科真係易出事
phy chem bio三科其實最好係三科都修
互相之間都有關連, 出黎再讀專科就通常偏重某兩科混合
DSE就只係可以揀兩科, 讀理科phy chem bio都讀唔齊唔知想點咁
變左你要一早知自己條路要讀咩專科黎揀兩科, 考唔到果科其他科又唔岩就慘

正傻西
而家少左人考大學 要求又降低
智力正常既都入到u啦
大學畢業真係搵工基本要求黎

真係, 隨時俾人欺凌就成世玩完, 好嚴重
但明明係咁唔知點解雖然依家重視左欺凌問題
但又無真係好重視, 至少欺凌者根本唔會有咩大既處罰

有人既地方自然有欺凌
有欺凌自然有強方弱方
社會縮影

一齊跳樓仲有用

十年前有個大陸高考生一樣
十年後死死氣返去重考

唉，唯有同佢地講，想讀護理就要讀Bio，Engine就要揀Phy，最好有埋M2

垃圾教棍又想呃學生錢

唔環保wor

唔係話香港考試輕鬆，但我當年中學都係考試前先溫書，study leave先認真，雖然唔係話入咩神科，但如果入八大嘅話其實你平日肯溫下書就夠，啲咩操到想死都低分個啲真係唔好入大學，你唔會handle到，我入到大學讀cs啲數計到想死

一味做卷但唔記得啲題目咁問係想人答啲咩，錯過啲咩嘢，同點解錯都係無用

最正確既做法係考完哂，喺放榜前既暑假做呢d野

考得高分入錯柒科重慘過讀asso

其實讀唔成書有咩大不了，最緊要係生活得開心 咁辛苦逼自己有咩意思
又唔係生得醒先可以生活得好，係香港呢個畸形社會你再醒冇父幹都係要做到成隻狗咁先住到豆潤咁細嘅狗屋

你唔係太 hea 三大真係無乜大不了

佢地應該學下操咗卷都失敗既滋味，佢地先可以接受現實

都係放低一日 咪一樣要操 標題黨

屌，呢啲發展日活動姐

on9

賭自己前途

Band3就無所謂啦

大個左就做運輸公司老板，正

做運輸都唔錯

又養一班廢人出黎

但你第一個試都考唔好點樣 第時再讀大學 讀大學的確係唔趕

講笑咩老師係公開試勝利嗰班。讀書勁就唔洗做老師啦

唔好美化失敗啦 比假希望啲學生

連登仔唔操都入到大學啦

btw 睇多啲其他野 唔好死操爛操 操太多個人腦會塞死哂 萬一出題方向改咗 就會炒車

Band3中嘅band5，完。

李惠利垃圾中學
操唔操都冇人入到大學架啦

信佢真係傻9黎

而且一次定生死根本係最公平嘅做法

5**數學既有幾多個明白公式原理同證明
都係靠操最多叫應用好

合理化自己嘅失敗